河南一個村100多人姓罵 有人叫"罵建行"銀行拒錄用

從小到大總能遇到一些稀有的姓氏

比如這位叫“支付寶”的大爺

▼

河南一個村100多人姓罵 有人叫罵建行銀行拒錄用

自我介紹時有點害羞的“敢二二”

▼

被誤以為姓“π（pai）”的“兀（wu）女士”

▼

在周口商水的一個村莊裡

住著許多姓“罵”的人家

對，你沒看錯

就是“罵人”的“罵”

記者一進村子

看見村民罵建舉就懵了

在“罵大哥”還是“罵叔叔”的稱呼中猶豫不決

老罵倒是爽快

說自己一般被人稱作“罵師傅”

別看這姓少見

在這村子裡“罵”姓可是個大姓

大大小小足有一百多口人

記者還見到了

兩個漂亮的罵姓小姐姐

稀有的姓氏

讓罵家人自豪的同時

也帶來了不少麻煩

一位阿姨向記者吐槽

她兒子到銀行去應聘

身體都檢查過了

卻在入職前夕被人發現名叫“罵建行”……

這結局真是讓人心疼

“有趣的姓氏萬裡挑一”

河南作為中國姓氏的重要發源地

現居住著許多稀有姓氏的後人

比如焦作雪莊村

就住著幾百戶“耍”家人

72歲的耍大爺

還因名叫“耍螃蟹”

上了一波熱搜

不少網友評論說：

“這名字聽著就很快樂~”

除河南外

全國各地的稀有姓氏

也在漸漸得到人們的關注

陝西魏洛村

有4000多人姓“第五”

湖南攸縣菜坪村

有800多人姓“叫”

廣西東興一村

有幾千人姓“雞”

村裡的姑娘說

因為姓氏稀奇

從小她就經常被老師點名

在知乎

“擁有稀有的姓是種怎樣的體驗？”

的問題下

有三萬多條回答

從各種有趣的姓氏背後

不難發現一個問題

很多人都曾因為姓氏“奇怪”

而遭到周圍人的嘲笑和質疑

雖然沒有惡意

但讓當事人聽起來十分難受

另據梨視頻，河南一村莊百余人姓罵，女老師拒絕讓學生稱呼“罵老師”。

在河南周口商水縣鄧城鎮周莊村，有13個姓氏分布，但唯獨“罵”姓格外引人注意。

河南商水一村莊百余人姓罵（來源：視頻綜合）

周莊村罵姓最長者73歲的罵金停說，罵姓周莊村目前還有21戶，大概180口人。在村子東頭的自家祖墳裡，雖然沒有碑文記載，但是根據長者的墳墓可以推測最早罵姓在清朝雍正年間就存在，罵氏已有百年歷史。

40歲的罵見鋒說《中國姓氏學發凡》載：原為「馬」姓的一支，清代雍正年間有人在朝中做大官，後反了錯誤，被皇帝下令讓改姓「罵」，世代淪為賤民。

直到民國初年，添上立人旁成為「傌」姓，表示重新獲得人權。

有人覺得“罵”姓很不體面不好聽直接改成“馬”姓，也有人的認為“罵”姓就像一個燈泡，到哪兒都能發光；有人因為“罵”姓很快被人記住而覺得驕傲。

罵見鋒認為這個姓的好處就在於，能讓別人很快記得住自己，有時候身邊的人也會開玩笑說，給孩子起名“罵得好”“罵的妙”等。雖然這個姓會產生很多尷尬，但這是老祖宗傳下來的，也就坦然接受。朋友一般稱呼其為稱呼“老罵”“小罵”或“罵哥”。

24歲的罵瓊珊是一名教師，她說因為這個姓，經常遇到尷尬的事情。身為教師的她，學生經常會問罵瓊珊是否稱呼其為“罵老師”。

有人會給她起外號“小罵”，聽到之後還是很難受的，自己追問自己為什麼不能有個像“周”“王”這樣平常的姓氏。罵瓊珊介紹道小時候會介意這個姓，長大後就釋然了，姓氏只是一個代號。

駡近平果位係咪比人誅左10族

罵近平

駡中央 vs 駡近平、邊嗰大罪啲？

但係睇嚟個名柒係唔關個姓事

我記得見過話中國有人姓死？

屠嬌嬌

白開心

而家一定係近平

以前識過一個緬甸華僑
個名叫寸得妙

祖籍雲南

傻啦， 邊會發生

全撚部都唔係我國人
我理得佢姓屌娶左李老母
關我乜事？

令計劃

幽默